Inicio 
    Entero numeros[7] = {1, 5, 10, 50, 100, 500, 1000},aux=0,i=0,arabigo,arabigo2,romano1,romano2
    Cadena numerosRomanos[7] = {"I", "V", "X", "L", "C", "D", "M"},roma,roma2
    Escribir "Ingrese su numero primer numero arabigoabigo"
    Leer arabigo
    Escribir "Ingrese su numero primer numero romaano"
    Leer roma
    Escribir "Ingrese su numero segundo numero arabigoabigo"
    Leer arabigo2
    Escribir "Ingrese su numero segundo numero romaano"
    Leer roma2
    for(i=0;i<7;i++)
        Si numerosRomanos[i] == roma entonces
		    romano1 = numeros[i]
        Fin Si
        Si numerosRomanos[i] == roma2 entonces
		    romano2 = numeros[i]
        Fin Si
    end-for
    Si romano1>=romano2 entonces 
    	aux=(arabigo*romano1)+(arabigo2*romano2)
    	Escribir "El primer numero romaano es mayor al segundo"
    	Escribir "por lo cual se suma la multiplicacion de ambos parabigoes"
    	Escribir "El resultado es " aux 
    Sino 
    	aux=-(arabigo*romano1)+(arabigo2*romano2)
    	Escribir "El primer numero romaano es menor al segundo"
    	Escribir "por lo cual se resta la multiplicacion de ambos parabigoes"
    	Escribir "El resultado es " aux 
    Fin Si
Fin